點睇藍絲屋企人話示威搞到個個無工做?

示威者搞亂香港，經濟差，你地個個學生都無工開，到時食屎

利申:屋企深藍，屋企得老豆老母係深藍

明明度度都請唔到人喎

唔使返工咁咪正囉

比你依家開到工 都無食屎

幫推

唔好意思，借一借位
【和理非升級】８２３人鏈籌備召集！！

都係食屎

好多有正職都出去示威仲要無比人炒

趕走d蝗咪有野做囉

屋企藍絲老母話，到時

覆佢經濟差先買到樓

廢青不嬲都唔想返工
咬老綜最好

到時經濟大倒退，睇你班後生點.....
我:零售業姐...

遊行咁好賺叫埋你藍絲屋企人遊行
賺吓外快呀嘛

真正落去行就好理解到我地做緊咩
--------------------
612 721 811
818 民陣集會

送中過左 香港無法治無民主 外資撤走 香港就真係食得屎

你依家冇工做咩？

叫佢朝早7 8點去搭地鐵睇下日日幾多人返工？入都入唔到車廂呀

人地冇工做係佢自己廢，佢自己抵死係度瀨天又瀨地

如果佢罵你冇良知/黑心/任何道德攻擊，你可以駁返佢黑警有冇良心？721元朗黑社會捉到未？打爆個女仔隻眼有冇良心？

如果佢地話個女仔抵死，咁搵唔到工既人都抵死啦

我岩岩先過左probation加人工
人廢幾時都搵唔到工架啦

護士 飛機司嗰啲係咩

支持攬炒

你估僱主請年青人定老年人

又話示威有錢收 無工返咪出去示威囉

綜援幫到你地 反正大陸人都係咁拎

有得開工 世代為奴
無得開工 做人

做人做狗真係自己揀
咁實有人想做狗架
你睇幾多賣港偽人就知啦

唔返工咪出嚟遊行

經濟大倒退，你冇好日子過，你老豆老母都唔通有好日子過？

咁樣話你個仔都得既，人地個個老豆老母都想自己個仔女發達，係你一個咁黑心想自己仔女死

藍絲=冇撚讀過書/毅進仔=成細爭住做低級工種, 一比人炒左就好難搵工
藍絲成日用自己既眼光黎度人

示威一日有成萬 重返咩工

太過依賴旅遊業既後果

It 業表示： 繼續升價

失業率3%, 無工開?

經濟好唔好都買唔到樓，是撚但

到時大灣區 你地香港人唔會再有工返班蝗做爛市

冇工開係因為個人廢冇人請，呢啲咁嘅人就算太平盛世都係乞食

我日日都返緊工

個藍絲有無工返？
個藍絲屋企人有無工返？

問返佢
人地遊行揾錢有咩問題？
一次成皮係你地咁蠢先唔識去揾
阻人揾食等同殺人父母啊
叫佢收聲

突破盲腸

又話我地收左錢
又話我地無工開

唔返工咪搞人民公社囉 實現真共產主義囉
又唔岩呀？

伯母做雞 門庭若市

叫他驚就㩒美金

呢頭話收錢 個頭又話冇工開
如果藍絲真心信有錢收 咁加入示威仲好過返工啦

失業率未過3喎

大把做生意/醫生/律師都有出嚟示威

經濟倒退 財產就會升值
講真 驚乜撚野 又話要同邊個地區國家城市比 比乜鳩 根本細有細做

又唔係叫佢養，關佢地鬼事咩

問佢係咪識人冇工返
唔係嘅就收聲

同佢地講番點解香港咁有錢，但係有人生活得咁辛苦？點解醫療服務好似第3世界咁？點解挨生挨死為層樓？

仲有，仲講錢？香港唔單止公義無，連安全都無。仲諗錢？

印撚晒啲招聘網啲list出黎當牆紙

Fg岩岩搵到工

我8月份開始加人工

番工又買唔到樓

藝術界無論點都係食緊屎

岩岩同藍絲老母係上水火車站附近睇針灸

有個藍絲中坑話佢個仔做記者，佢個仔上前線影相，俾記者恐話唔準影示威者打人，只準影警察...我聽到個藍絲中坑講，

真係把幾火...我心諗，佢個仔做tvb定文匯?監於得我一個後生，我唔夠膽起機

利申:係上水彩園泰x藥房，個中坑係病人黎。聽講呢排好多中坑藍絲係藥房講政治

聽班官講自我增值先啦，有料使乜怕競爭？

同佢地講去示威有錢收

我公司開15k請clerk都長期冇人in
係咪平行時空

佢哋係咪唔使出社會做嘢 明明外面大把公司都仲請緊人，我今年fg都搵到工啦

政府做得好唔會有人示威

攞綜援同住公屋先係人生勝利者

到時冇工做，全職示威

九七前經濟夠好啦，點解當時你地冇發到達？
咁大個人自己廢就認，唔好乜都𡃤人

今朝教師幾萬人喎，教師冇工開？

我就年輕 大學畢業
你話請我定請你啲廢中

長期請人就真既
不過最大影響一定係酒店業
銅鑼灣酒店入住率得番23%
今年花紅都凍過水，不過，我只會怪林鄭，
收工就去遊行818見
同維園隔一條街唔係唔去阿

我同我藍絲老母講，你讀書唔成先走去做零售，咁岩而家就係衰零售。 我再講，我讀緊大學，我畢業邊會做零售...之後佢收左皮...另外我再駁佢，人地班大學生上街，對佢地無影響，大不了用技術移民

理撚得佢 反正我仲番緊工 而班廢柴藍絲番到工又唔會分錢俾我

蘋果日報好似請緊人

無眼睇，返上大陸，好多工要人

有工開做奴隸有咩用

最衰都係佔中論
最衰反送中搞到我無屎痾

五毛打手都好似係工

唔係點叫攬炒

係呀
岩呀

迎接攬炒吧

下？根據佢地口中唔係有錢收架咩？
個個星期都示威 fatfat啦
GDP gogogo

經濟大衰退嘅話 後生本來冇咩資產 反而係影響最細嗰班

如果你係做埋果d垃圾工人人可以取替咪驚囉
咁易炒得你自己反省下啦
第日同大陸融合埋， 人地十分一人工已經取替你啦

返工返工返工

政府話經濟差，但我阿爸琴日先加咗好多人工，真心唔明

出黎示威既就係你d客。
唔係示威搞到你冇哂客
係你d客去哂示威

拎老綜囉命要出雙糧
同佢講啲人出多幾之三糧隨時都有

咪好囉，攞綜援，仲有多一個月添

啲人揀工做姐 嫌低賤呀嘛 大把出二萬幾請洗碗

工人不知幾開心啊
日日唔係去呢度痴磚就去嗰度焊鐵馬
零售唔好咩？啲五金鋪呢？藥房呢？

又岩喎

冇自由
到時屎都冇得你食

班綜援狗 周不時都雙糧
有乜唔好？

叫佢積定錢 等經濟差就可以買樓

黑狗請緊人，全年無休

大家一齊辭工 日日示威搵食

藍絲應該全部改姓賴,成班自卑所以自大既無知族群

我而家整理緊資料，希望由1982年中英談判開始，
講到今日點解我地要企出來以武力手段爭取民主

要完成呢個list需要大家一齊去搵資料，
因為我一個人絕對冇辦法完成。
當中包括
1。一條相關新聞/wiki
2。一張相關照片
3。中文及/或英文簡介

希望各位可以幫下我手入
去呢個google sheet入面將呢個list完成:

切記，唔好整得太長，
唔好芝麻綠豆小事都擺入去
感謝各位幫忙

我會將呢個list整成一套MEME
例子如下：

目前個list有：
1979 香港前途問題
1984 中英談判
1984 中英聯合聲明
1988 八八直選
1989 天安門事件
1989 天安門事件
1989 天安門事件
1991 九一直選
1992 彭定康港督
1995 臨時立法會
1996 移民潮
1997 中國收回香港
1997 建華亂港
1997 禽流感
1998 胡仙案
1998 亞洲金融風暴
1999 居港權釋法
1999 市政局解散
2002 高官問責制
2003 SARS
2003 廿三條立法
2003 偷步買車
2003 七一遊行

2003 自由行政策
2004 釋法否決07/08雙普選
2005 領匯
2005 老董腳痛落台
2006 天星保育
2007 皇后保育
2008 社民連三子
2010 反高鐵
2010 五區公投
2010 馬尼拉人質事件
2011 民主黨接受政改方案
2012 流浮山飯局
2012 特首梁振英689票
2012 國民教育
2013 HKTV不獲發牌
2014 831框架
2014 戴耀庭提議佔領中環
2014 雨傘革命
2014 暗角七警
2015 否決政改
2016 旺角魚蛋革命
2017 反一地兩檢
2018 UGL 50M 事件放生

取消關稅區都食屎架啦

做到成隻狗咁
養新移民 ?

去示威遊行一日有十萬蚊仲返咩工？

冇錢就會成為低端人口，你想喺香港搵食都冇可能，準備返去大陸啲內陸城市搵食啦

有時好難講得明俾佢地傾，講哂點解示威者出黎反，仲提佢唔好睇咁多tvb,facebook藍絲page

一開始有開窍，但之後死性不改，我都無辦法...講佢唔掂...
講完道理俾老母

問返佢知唔知咩叫攬炒

點睇飛機師有高薪職業都為咗社會走出來 仲要無咗份工 依家分分鐘要坐十年 講撚到人哋想攪亂社會咁 真係無風險嘅咩？

佢覺得佢宜家揾好多，生活好好？

首先俾呢張圖佢地睇

之後叫佢地填以下表格交給蔣麗芸立法會議員, 以表示願意出一份力去平息搞事既黃絲

手法調轉效果一樣!!

我老母有租收，同香港中產藍絲諗法一樣

有洗碗你吾做姐

經濟咁好做咩？
經濟好只不過係商家佬攞到著數
學毛主席跟隨嘅馬克思主義話齋，奴工只係淪為被榨壓嘅生產工具，奴工要用由生產所得嘅微薄人工買返商家佬榨壓奴工所生產嘅商品，而商家佬仲可以賺返你班奴工錢，根本唔公平。
個經濟越好，市民賺嘅錢多左，購買力大左，結果都係用黎買返自己被壓榨所生產嘅商品。但商家佬絕不會被你班奴工咁筍，人工貴左，成本增加，佢地咪照加價囉。變相自己賺嘅錢就越黎越唔值錢，即係通漲。
漲咁耐有咩咁爽，樓價越黎越貴，所有野都越黎越貴，又唔見得奴工嘅生活質素慢慢提升，反正都買唔起啲野，經濟差咪差，個個冇工做咪冇工做，同班商家佬攬炒就最好，啲藍絲咁鍾意中共嘛，咪學下馬克斯囉。

返乜撚野工姐 綜援都拎萬七你叫我返工？
唔好咁冇大志啦

勞工處更新每日幾百個POST
你話邊個無工做?

之前食野隔黎坐左對藍絲夫婦

聽到佢地講班學生每次示威都收1k

依家有成廿幾萬係手 暑期工都唔洗搵

攬炒

佢唔撚明嫁，好似係自從警察打人之後，之後佢係咁睇藍絲fb page,佢就一直話你係街邊搞事，對大家有好處咩...都時無工開都係班後生，仲有我自己。

之後我反駁，所以我以家學多d野增值自己，你香港社會搵人工高既工作，都要你識幾多野...

再駁仲有係而家有工返，但個個覺得人工低，無人返，呢d唔係工咩

200萬廢青, 200萬冇返工既人再搞到其他人冇工返, 請問香港適齡勞動人口有幾多?

叫佢食屎啦
你問佢地邊個搞到租金上升, 樓價上升
依家仲同緊你住呀
一世都唔會搬走, 結婚都入埋黎一齊住

失業率低左 都好多人失業

自己廢就廢啦硬係要賴示威
我同d 藍屍地盤佬都係咁講
話你上一代人經歷過經濟起飛點解你仲係雜工

咁咪拎綜援囉，又排雙糧，呢份工幾好

佢咁同我講，但俾錢叫人做大台搞事咪得囉，仲拉埋黃之峰班人上台。

我駁佢你咪睇下月尾點?你拉哂班後台，一樣仲有人搞事，睇你點解釋。

佢啲藍絲page真係害撚死好多人既老豆老母...屌哪聲

遊行多D 咪又派多D錢

老實講 如果攬炒左既話的確係事實
00後未經歷過真窮係唔會知咩滋味 唔止無工開 我相信會好多人自殺 全世界第2大經濟體一冧影響性分分鐘係全球性 到時錢係廢紙 個個都唔會食到飽 所以你地無得怪佢地咁諗 的確係事實.

不滿意可以返大灣區
中国歡迎你!!

俾個失業率佢睇

D級公民又有咩工可以返

叫你屋企人快啲去考電工幫手裝鏡頭啦

轉發🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

標籤會異化群體
潛移默化間會分化群體
令你覺得好似有兩批人對立緊咁
二來從來都冇人係勇武
只有咁啱嗰分嗰秒企咗喺警方前面嘅手足
棄用標籤 做到真正 不分化 不切割

不要說 勇武唔好衝禁區
試著說 手足唔好衝禁區

不要說 和理非要帶 gear
試著說 手足要帶 gear

不要說 勇武唔好鬧街坊
試著說 手足唔好鬧街坊

同樣道理，反方向輸出標籤

不要說 黑警打到啊叔爆缸
試著說 重案打到啊叔爆缸

不要說 警方部署錯晒
試著說 啲指揮官都唔撚識部署

佢地睇落就會覺得唔關自己事
唔覺得係鬧緊自己就好易接受
睇多幾次就會潛移默化

又或者將兩個陣營對立︰

迅龍打人，警隊受氣
白衫紥職，藍衫孭鑊
文官垃圾，連累警隊
文官道歉，惡狗反枱

如果見到有狗喺 ig 鳩 up︰

不要說 呢隻狗想出名
試著說 呢隻白衫想出名
試著說 呢隻老差骨想出名

不要說 建制派 藍絲
試著說 廢老 權貴派議員 警員家屬 警嫂 白衫 綠衫 水警 自由黨 民建聯 文官
拆得愈細愈好，但又唔好直接用人名（林鄭、李家超、游乃強）

祝 心想事成

依家大把人有工番喎，有啲行業仲要請唔到人，佢幾時見到周街啲人失業？

岩岩七月中先番新工
之前放左四個月假hea

咁點解我重返緊工？
叫佢星期一落街望下 如果個個無工返 又係度行黎行去 咁咪700萬人暴動？

唔返工個班
住公屋
拎綜援
不知幾開心

最好搞多D

你只小而家個大學學歷仲值錢，仲有能力搵到份好工...
但有好讀書唔成既就慘d,男仔可以做地盤果d,但女仔真係難...你叫100個女仔去做，有邊個肯做...(除左做雞）

可能因為我而家大學讀緊書，預左自己個學歷到時容易d搵工做。

但我都認同有d巴絲講法，你廢緊係搵唔到工

唔係示威你有錢派？

咁無賴啲講，唔係中產果啲人示威唔示威，番工唔番工，關佢咩事？

香港本來就唔應該側重旅遊零售業
又唔發展其他產業，
所有人，個市場都急功近利
所謂嘅生意失敗係佢地自己做成
賺錢果時又唔出聲？

講真窮個啲影響深啲，有錢個啲有所謂，賺少啲請少啲人

首要係CUT 撚左300/day ，再搞返起輕工業。

係唔關佢事...驚租價會跌...
我咪話，你搵少左都有人租，而家咁多人無屋住

你有無經歷過金融風暴/海嘯？唔係有學歷就搵到工 係講緊無公司請人同倒閉潮 知唔知點解當時幾千蚊都大把大學生做？係因為無公司請人需求細 而家講既係攬炒 影響絕對強過金融危機 你講得出廢就搵唔到工就證明⋯ 你根本唔知攬炒既影響同準備

我都話香港係崎型社會，居然一個金融城市要靠旅遊，零售業生存...不過老母轉移話題

社會氣氛好重要，2個月黎幾多人，人在心不在，生產質素下降仲慘過要炒人

一路返工一路示威是常識吧
冇工返個d 有冇示威都冇工返架啦
利申 有交稅but no stake in society

扑街老細話今年唔加人工，

叫佢找勞工處

識人10年前都已經冇做野，又係示威害啦

今日去集會咪有錢收lor, 點會冇工開

有，但我屋企無受影響，屋企老豆老母一樣有工開(做飲食業），我心態係，你而家你買樓都買唔起，食野都貴，有份工做好...如果條件好咪轉...一路進修，一路做，見有機會就搵工...唔通下下要打死工程或者其他界別既工，你自己都要食飯...

你可能果個界別既工種唔請人，但其他界別都有... 你經濟唔好，你仲揀工做? 而且我屋企未百年歸老，我都要靠自己

經濟好個陣你有無受惠過？

係呀,攬炒

經濟差到仆街 先有機會買樓

仲有政府嘛
學新香港人唔洗做拎綜援住公屋仲爽啦

佢哋慢慢會明白只要中共回應五大訴求佢地就會有工開，唔關示威事

我唔係話班藍絲講既無道理，而個問題係而家你住香港，你都係受害者，反送中可以話唔關你事，咁日後呢...你如果係香港或者大陸有經濟糾紛...你唔通要大陸公安同你翻去...溶左你都唔知咩事

屋企人話做對頭
我換美金
佢哋換人民幣

有咩事一定又係搞到我
萬行孝為先
垃圾儒家思想幾時先可以
係呢個世界上消失

一齊做警犬咪得囉on9

818見

咁你明唔明當時點解美國會復蘇？係因為中國好多美國債券你自己諗 中國同香港攬炒 中國一定會攬炒美國 中國既而家既美國債券一但全部拋出係全世界無一個承受到 同時頭2個經濟體冧你覺得會點？ 證明你都只係溫室小花 你屋企人係無講錯 絕對會好多人搵唔到工 情況唔止搵唔到工 甚至更壞 你覺得唔會發生係你身上 就當唔發生係你身上 其他人？

咪同佢講囉
有得佢繼續日日放大陸人落黎
搞壞香港，睇下到時係咪仲大家揾倒錢
同佢講，係講錢嘅就唔可以咁短視
係講關心其他人有無工開咁虛偽嘅就關心下俾人濫權打傷果啲

代表攬炒派部分目的達成左，透過人民失業問題向政府攬炒

哇，同我老母講既一撚樣

開到工又點，賺唔到錢買樓

失業率0.29

咁事實上又真係學生佔多數
但咁又點？讀得書多勁過你班廢老啦

叫佢香港無得撈咪去擁抱大灣區
佢地唔係話支那經濟好好架咩

咁重岩

等阿爺快d收返香港
唔好咩

唉...其實真係唔知點開口，佢其他野講得點唔岩都好，但呢個係事實。

即係你要錢定自由
why not both?
但而家香港仲係大陸統治，
大陸肯定唔俾你兩樣都有。

我係屋企人入面，立場選擇左自由

綜援 日日 無野 做，
廢青 仲幫佢地爭取攞 三糧

其實有朋友做飲食都過淡左好多

因為消費開個d都比政府搞到無心機
即係我個d明明個個星期六日帶兩個女出街食飯行街

近依兩個月都無

佢地眼中讀得書多等於食到飯

呢個係你要自由定係要錢既問題
政府死都唔讓步，咁真係攬炒

我無睇得咁樂觀，我打個比方，因為到時grad左都唔知會點

仲好等人用 仲高左人工

係咪佢地全部做sell?

問翻佢知唔知每日150個搞到香港人無屋住？

其實講到尾都係最低層既工種無左，係得翻高端工作

就算依家唔搞落去比你繼續安安樂樂打工打落去, 你好得幾耐呀, 到差到頂唔順嗰你班老一輩死咗啦, 咁班後生仔點呀?

做人唔好咁自私啦。

政府統計處資料顯示失業率維持喺2.8%

source:

藍絲傳緊la

攬唔攬炒已經無得揀
但真係攬炒個時你一樣無自由因為中國接管 全球大蕭條 講緊係餓死人 到時錢同自由加埋尊嚴都無埋 奈何好多人以為攬炒後果只係中國爆好輕微影響自己. 我都係咁講 屋企人咁講係無錯 呢樣野無得駁

點解唔問777重係咩反應都冇

話明攬炒 仲理你經濟跌唔跌？有無工番？

咩叫焦土? 咩叫寧為玉碎，不作瓦全?

你問佢經濟好嗰陣有冇受惠過？

都食左咁多年屎 怕咩

又拋美債呀
返帝吧同班大陸仔互含啦 on9 仔

搵唔到工就咪撚賴啦 仆街Ive 仔
仲要學人扮經濟學家話拋美債
想笑撚死我咩

見左好多份工都無人請

你係咪on9? 中國自己都死既話唔通攬美債過世呀？
中國唔死拋美債就笑姐
自己唔識思考仲笑鳩人

借位 幫手睇睇唔該 聽日口號！標語！訴求要比全世界聽到！
不論勇唔勇 訴求最重要！
818明天見

（818討論）經過多日外國輿論戰 聽日係endgame大舞台

酒店聽講no pay leave 緊

係ive仔又如何 腦袋係一個好東西
衝出黎吠係為咩

強力回力標

做咩咁講自己
我諗稍為有讀過書都唔會講得出拋售美債攬炒美國呢d 維園阿伯先會信既野

佢放美債 = 冇野支持冥幣匯率
到時未拋售完 你支那冥幣已經貶值到變津巴布韋幣

所以你到而家都未明中國死既時候錢已經無用囉on9一味以為人民幣變屎幣黎打飛機 國家都死啦咁攬美債黎做咩呀 仲擔心人民幣做咩呀 on9真係有樣野 中共做野係為自己唔係為國家既人 中共自己都死亡仲會理你人唔人民幣？
你講緊個d完全唔係攬炒呀on9仔 係香港比中國收割呀

振興三毛就業機會

失業率唔夠3%同我講好多人冇工做？

有冇諗過係啲人冇價值，所以先冇人請？
又唔見我俾人炒？因為公司冇咗我一定唔掂囉

上面有個工都搵唔到既ive 仔發緊脾氣呀

依家無工做既係中央施壓要炒嘅國泰同滙豐大班，咁你話邊個搞到人無工做呢

自己都準備打靶死仲會諗其他人生活得好唔好？笑撚死 另外我講緊真攬炒係會變到同樓主屋企人講既情況發生 你係要衝出黎唔知做咩. 係咪無人比你鬧3毛就求其想搵人鬧下？ 自己閱讀理解有問題仲笑鳩人搵帝吧